BNO資格

我1997之後出世，過咗21歲，老豆老母有BNO，我會唔會有BNO?

英國去唔到，去美國啦

唔會

等全面平權

如果你相親住滿5年入咗BC，你有冇機會移民？

雙

唔得
傳比仔女要生佢嗰時至18歲前已經有BC
依家真係等全面平權/special visa

如果一個英國人有BC，喺外國生咗個仔
根據英國法律，個仔係咪一出世就自動有BC ?

如果冇，要如何申請BC，個仔過咗18歲仲可唔可以申請移民？

外國生第一代可以傳比仔女
第二代就唔得

其實對於英國，開放bno登記係咪會更加符合英國利益？
只要父母任何一方喺申請人18歲前取得bno，就有權申請bno
拎咗bno之後再個別審批移民拎BC
咁一來可以幫到大部份人拎bno，有d人未必想走，揸住bno就唔洗驚特區冇免簽，同時有隨時移民英國走佬嘅權利
對於英國，如果以現行嘅方案，直接俾bno持有人同家屬移民英國，會增加英國嘅負擔
如果用以上嘅方法，好多人會拎咗bno不過長住香港，等最後先走，咁英國就唔洗一次過收咁多人，同時都可以有更加多嘅bno申請費收入

簡單d講就係增加bno持有人嘅數量，再喺bno持有人入面篩選英國需要嘅人